是咁的，我嘅職業係ptbf 終

post1：

post2：

post3：

post4：

post5：

紙言：

fb：比個like支持下小弟

ig：begoldenyung

追live辛苦睇舊故：

遺書：

唔妥：

遺書前傳：

遺書唔妥各大書局有售 可以買翻本支持下小弟～

原來上一個post出左97篇

開心嘅時間過得特別快，又差唔多要同大家講有緣再見 多謝大家依一個月以嚟嘅支持，我收到二百幾個dm同我講加油，真係好大鼓舞作用

fb人數增長比較少，但ig無啦啦多咗兩倍fans真係意料之外，仲成日見到大家story有我個故 不過愈嚟愈多人好多時會miss，你想我知的話記得tag我 如果miss咗你嘅story我講聲sorry先

好感謝買書支持小弟嘅每一位讀者，上個post嘅其名不凡巴打，爆左po唯有依度多謝翻你買哂兩本書

至於依個故出唔出到書？唔知呀未收到合約，不過出唔到都好，第三個故事有咁嘅成績都夠我回味一世啦係咪？總無可能出三個故三個都出書嘅，但如果有機會出，有消息我都會喺ig同fb：通知大家，記得科勞同like喇

至於書展見唔見到我？未有通知呀～有消息再喺fb同ig公告啦～

最後最後，再一次多謝大家嘅支持，少弟不才，但得大家厚愛，受之有愧，萬分感激

有文未

開大火燒紅隻鑊，然後直接落午餐肉，較翻中火慢慢煎，等佢自己出油

另一隻鑊就要落適量嘅油，咁煎太陽蛋嘅時候就可以令蛋面滑蛋底脆

可惜嘅係我喺火候控制上面做得唔係幾好，所以午餐肉煎唔到內嫩，太陽蛋嘅蛋白煎得比較老，蛋黃又有少少熟，令蛋汁不足

「激死。」仲諗住完美再現老豆以前整比我食嗰碗餐蛋飯，點知難度咁高

「整餐蛋飯呀？」

我嚇到彈起：「我屌想嚇死我呀？」原來老豆醒咗，仲企咗喺廚房門口望住我煮飯

「愈簡單嘅野就愈難整架。」

lm

金仔 其實你知唔知依咖幾多點？我好肚餓呀屌你

咁夜唔訓

大家早啲訓

餐蛋飯

金仔咁夜先開post

夜媽媽煮餐蛋飯

正呀喂

啱啱叉完電

我都係聽朝先再出

唔好啦 出啦

等左成晚

LM

新post留名

留名,唔好咁快終啦

開心仔

忍唔住搵野食

好有畫面好香好餓 大家快啲訓啦

搞到我咁餓 個正評要hold住先

例牌 一定第一時間正皮先

皮已正！

正皮 好肚餓呀

香港獨立

live

快

已經大大力正皮懲罰咗你
快手加速

先正評是常識吧

新人為左金仔開ac正皮

金爸唔好逃避啦

想表白一番
睇完金仔既故 係無法睇其他故

呀螢可唔可以唔好同金仔一齊
呀螢好煩膠 死纏爛打 愈睇愈燥

留名

新post lm

餐蛋飯餐蛋飯

老豆行入嚟，用個屎忽撞開我：「等我嚟啦。費事你搞到我嗰碗都難食埋。」

佢一嚟就打蛋落鑊，點知隻蛋黃爛咗

「噗。」我忍唔住笑出聲

自從媽咪走咗，老豆就無再煮過飯，會生疏都好正常

「蛋黃生食有食肉菌呀，所以我先煮熟佢咋。」

「撐啦你，仲有生蛋黃嗰隻叫沙門氏菌。」

「是鬼但啦，咪又係菌。」

「想讚你寶刀未老都唔得。」

「再鋒利嘅刀都有生鏽嘅一日。」

聽到依句，我仔細望下老豆個樣，幾時開始，皺紋多咗又深咗？

再望下佢嘅髮，摻雜嘅銀白髮絲愈嚟愈多

縱使我們一直失去相處的時間，時間仍在流逝

上個post唔係先話1/3咩 點解咁快變終

我地半日推爆佢
留名睇終(1) 終(2)

已經有幾耐無咁樣連續傾計？

已經有幾耐無好好望過屋企人嘅樣？

我問皺紋，你是何時住在他的臉上？

我問白髮，你是何時替代他的黑髮？

他們答，在你沒在意的時候

村上春樹話，我以為人都是慢慢變老的，原來人，是一瞬間變老的

「上碟。唔？做乜含哂春咁望住我？」

你明知點解

啊⋯⋯由細個嗰陣開始老豆就係一個唔識直接表達愛嘅男人

佢話，如果講完嘅真心話搞到下次見面會難為情，都係唔講罷就

所以真心真意，就留喺最後嘅最後先講

「得鬼閒望你，食飯啦。」

啊螢！

負親，單車

Lm

唔准咁快終

結果開飯嘅時候，我嗰碗仲靚過老豆嗰碗，佢隻太陽蛋變左蛋餅

我地喺自己碗飯度淋上豉油，動作竟然出乎意料咁同步

淋完豉油，用匙羹撈呀撈，將豉油、蛋汁同飯撈匀

「嘿嘿，蛋餅無得撈。」

「睇住中肛門螺旋菌呀死仔。」

「嗰隻叫幽門螺旋菌⋯⋯」

撈完，我將老豆碗餐肉蛋餅飯拉過嚟，將自己嗰碗推過去

你以前總把最好的給我，這次，輪到我了

又幾溫馨

想喊

爸爸呢段都可以睇到鼻酸酸

會唔會同老豆出街

唔要終啊金仔

睇完文聽埋小肥首負親

「你搞乜鬼呀今日？」

「食啦你。」

老豆又將碗飯推比我：「金仔，唔好將自己最好嘅野比人，你咁做，即係同人講，嗰個人好重要。」

係呀，好重要

「咪煩啦死老野，你今日係我情人，我想點對你就點對你！」

聽到「情人」兩隻字，老豆呆一呆，然後搖搖頭露出難以置信嘅表情問：「你噏乜話？出櫃呀？出櫃都咪搵老豆嚟搞喎。」

「我一路做緊ptbf，今日你係我客人，咪再阿支阿助。」

「乜乜f話？」

「即係兼職男朋友。」我一手指住老豆：「總之我今日係你男朋友，我係要將你睇成最重要嗰個，吹咩？收錢架！」

面對我突如其來嘅告白，老豆一時之間都唔知講乜好，我諗佢實係太多問題，未整理好問邊個先

隔咗陣佢先問：「做乜無啦啦要做我兼職男朋友呀？無錢洗我直接比你咪得，唔使搞咁多野架喎。我唔需要兼職男朋友喎。」

「需唔需要唔到你話事，我話係就係。」反正都洗濕咗個頭，依家退縮成件事就會好樣衰，亦唔會有下次機會，所以點都頂硬上啦

佢聽到成個樣變咗唔撚係卦樹熊

我推翻碗飯過去：「趁熱食啦。」

老豆挑起單邊眉毛：「唉無你收，怕咗你喇，你話點就點。」

好warm呀

相信老豆都係受過情傷

gay爆

不過我中意

老豆

講親情真係
唔妥又係咁

樓主好耐冇update紙言

lmlm

加速

兩仔爺好sweet

留名正評

咁快又live左啦屌

好撚正

追到live唯有睇唔妥故
喊到仆街

新post 一推
父愛真係盡在不言中
講出口好肉麻
其實老豆都好愛個仔
希望金仔可以同老豆關係變返好

Live咗
Btw, 皮已正

食完飯之後，我地就出街，去咗旺角信和，準備喺睇戲之前消磨下時間

男人，無論幾成熟，心入面總有一角留比長唔大嘅自己

「金仔你睇依個睇依個，手工好精緻喎。」老豆指住個未來戰士嘅手辦模型，雙眼發哂光

異形、血獸、金剛、黑武士、哥斯拉、高達、福音戰士、大和號戰艦等等，依啲萬世吸金嘅模型總係可以吸引上一輩男人嘅目光

經典嘅影視作品，跨越世代同時空，令做仔女嘅可以窺探父母年輕時候娛樂

然後，時空交融

老豆望住一盒幪面超人嘅模型

「如果你仲細，我應該會買翻屋企。」

爸爸媽媽所認知嘅公仔增加，因為有我地存在

好sweet呀

好sweet 呀 正皮正皮

父母睇住我地長大，自然知道我地鍾意乜野

相反，我地就唔知道佢地以前鐘意乜野

不過，即使無親眼見過，仍然有知道嘅方法

「其實你後生嗰陣，最鍾意咩公仔？」

「我後生？咁梗係鐵甲萬能俠啦。」

我仲以為會係咩冷門野，鐵甲萬能俠要搵都唔難丫

不過考慮翻以前嗰個年代，睇卡通片嘅途徑只有電視，而電視台肯買入嘅又一定係熱門作品，所以會鍾意咁大路嘅野都合情合理

「嗰陣成日偷雞走去隔離屋，喺人地屋外面偷睇電視。」

「要偷睇架？」

「屋企邊有錢買電視。咁以前公屋啲鄰居關係就好好嘅，通常大家都係閂鐵閘唔閂門，咁我地成班豆丁就到時到候擔凳仔坐喺人地屋外睇咯。不過太嘈條友會閂門，所以我地都唔敢出聲。」

聊天，讓我知道屬於你的，昔日的世界

好想喊呀嗚

「嗰陣就一路幻想住有一日自己可以擁有一個鐵甲萬能俠。」

但係喺我嘅記憶之中，老豆從來無買過鐵甲萬能俠嘅公仔翻嚟

我地又行咗幾間鋪頭，終於見到有一個超合金版本嘅萬能俠模型

「我送比你。」我諗住行入去，但老豆拉住我

「過咗就係過咗，唔洗喇。」

佢拉住我行回頭路，去翻第一間舖頭

「要送的話，你就送依個比我啦。」

老豆抬起手，指住一個外盒已經磨得有啲爛，唔知轉手過幾多次嘅一個，老舊嘅幪面超人V3模型

為何這麼偉大

「點解係買依個？」

老豆望一望我，然後釋懷咁鬆一口氣：「無咩，純粹想要啫。」

我走入去，買咗，由於已經好舊，所以唔係特別貴

我拎住個袋同老豆離開信和

一行出門口，就有個女人走埋嚟：「喂～金哥，咁啱呀？做咩無啦啦今晚唔搵人地呀？」

個女人係輕熟女，樣就唔係話好靚，但勝在身材搭救，唔知佢係Candy、Sandy定Mandy

唔可以比佢拉翻老豆走

見佢想走近，我率先踏前一步，一掌頂住佢心口

「哇你乜水？咁猴禽嘅？」

「噢Sandy～唔好意思喇，今日我搵咗ptbf陪我。」老豆拉一拉我

「吓？ptbf？哦～又係嗰啲又要做雞又要攞貞節牌坊，懶係高尚死都話同我地有分別嗰啲仆街。」

Sandy推開我，好似要拍走灰塵咁用力掃咗個胸兩野：「估唔到你好依味野喎金哥。」

「哈哈，試下新野丫嘛，同你介紹，依個係金仔。」

Sandy打咗個突：「金⋯？你⋯⋯你個仔？」

「唔似咩？我就係又要做雞又要攞貞節牌坊，懶係高尚死都話同你地有分別嘅仆街仔嘅老豆。」老豆由始至終都保持住微笑

「呃⋯⋯我唔係咁嘅意思⋯⋯」

老豆拉我行過Sandy：「唔使搵我喇，你。」

2s

老豆好型

老豆好波

果然係老豆

型到仆街

金哥好有霸氣

Live

溝死女

好warm好想喊

好甜

不如加快啦
正皮加速

金哥

金哥好型呀

金仔
老豆好型
餐蛋飯嗰度好warm
突然令我諗起我同爸爸嘅關係

金神

今晚晚飯食餐蛋飯

今日食咗午餐肉 諗起金哥金仔

一晚追到live

金仔老豆好型

加油啊
希望會出書

講親情真係冇得輸
會好想喊

咁快終！！？？

「因為佢咁話我，你嬲？」

為我生氣，代表我是你重要的人

老豆無望我，反一反白眼：「好心你廿幾歲人咪咁多性幻想啦。」

「係係係，你話乜咪乜。」我露出勝利者嘅微笑

由以前到而家，都係咁唔老實

「咁你事實上做緊嘅兼職男朋友又係咩一回事呀？」

我諗一諗，就諗翻阿文嘅譬如

其實真係好貼切

「當一個女仔失去心愛嘅人，而被心痛每日每夜折磨嘅時候，我就係止痛藥。」

老豆望下我

「你做緊，我嘅止痛藥？我唔痛喎。」

仍然係，咁唔老實

咁我就奉陪到底

「無人話做你止痛藥喎，你係女仔咩？死老野。」

佢冷哼一聲：「哼，死仔包。」

你係女仔咩？

你係我老豆

Sweet過同d女既對話
金爸金仔

老豆好撚型

總係覺得老豆係頭文字d入面個黃秋生

適逢今個星期某間戲院搞咗個「星際電影節」，將啲以太空為題材嘅電影重新上映，我就抓緊今次機會，同老豆睇一次戲

星球大戰、異形、引力邊緣、星空奇遇記、火星任務、星際啟示錄等等，一星期內每日唔同時段會有唔同戲上

而我地睇嘅係星際啟示錄，即係interstellar

事關前排明珠台播嘅時候老豆出咗外面玩所以無睇到，結果佢就指名要睇翻

準備尷尬啦，成套戲都係講父愛架

Interstellar依套戲，我同李星浩然入戲院睇過，又上網睇過，明珠台播嗰晚又睇，再加埋今次同老豆睇，已經係第四次

但每次見到主角睇翻仔女寄比佢嗰幾十年嘅訊息，眼淚都依然不受控制咁流落嚟

留名先

準備睇第4次都喊但今次係2仔爺一齊喊 好正好暖好hehe
快d出文

推

正評lm
唔好咁快完得唔得

Live
加速啊金仔

夜媽媽有文表示開心

皮已正
好鍾意睇呢啲溫馨情節 雖然一路睇啲眼淚一路流落黎
唔好話老豆，就算對住老母都講唔出「我愛你」呢三個字，因為覺得好肉麻好難為情

正皮加速

估唔到你講依套戲 岩岩個星期明珠台播都有睇返

快啲講完老豆跟住講翻阿螢

interstella
嗰時係戲院都有睇到喊

Feel loved 好warm嘅親情

我daddy 都中意V3

好sweet 呀屌

為人父母總有天會成為子女的鬼

真係非常正確嘅說話

媽咪已經成為我嘅鬼

但老豆仲喺度

相處吧，聊天吧，旅行吧，吃飯吧

趁著你還未是鬼

趁著我們還是人

咁快去到終
單車

繼續g持

支持

唔好唔記得阿螢啊

搞掂老豆之後記得要溝阿螢番黎

點解咁快終咖

快d推爆個post咪可以唔俾佢喺度end

是呀

睇完遺書，去買唔妥缺貨

正野就早d買啦！

皮已正，佛咗飛。

點解咁快就終，上次唔係話淨係去左三分一咋咩

兩日睇完唔妥
真係有好唔同既感覺
但好似都更絕望

推啊推啊推推推

已經後悔緊 如果一早買埋就咩事都冇

終於都live 好想主角同啊瑩一齊

鳩估結局講完親情金仔學識珍惜老豆然後流星號三個都收山
最後同阿瑩一齊

金仔陪老豆陪到佢死，唔理阿瑩

interstellar...

金仔，同呀螢一齊好無想睇happy end

講起都驚 唔知幾時會變成咁

老豆好專心咁睇戲，唔知係咪我錯覺，好似喺閃爍嘅光影之間，見到佢眼濕濕

佢唔知我望緊佢

其實劇情睇咗三次基本上已經知哂講乜

所以今次，我望住闊別多年，近在咫尺嘅老豆

時間終於無再錯開

我地嘅時間線融合，再次一齊前進

我做咗一件好基嘅事，就係伸出手，放喺老豆搭喺手柄位嘅左手手背上面

作為ptbf，每次拖起客人嘅人，對方都一定會回握，唔存在拒絕我嘅手，所以亦唔會有忐忑不安

但面對老豆嗰隻有啲粗糙嘅厚皮手，我驚受到拒絕，我不安，但仍然選擇搭喺佢手背上

係幾時開始，我隻手同老豆嘅手已經變得一樣大？

手心之下嘅手背縮走，我無奈咁笑一笑，搖搖頭

粗糙嘅手心兜去我手嘅上方，輕輕拍咗兩下

老豆依舊望住大螢幕

而我笑容中嘅無奈，煙消雲散

同親人特別係爸爸表達情感
真係唔知點開口

交代下今日點解得兩篇
9半起身
整教材
打波
剪頭髮
整教材
改文
教班
買旅行野
食飯

對唔住呀，我聽日會出翻出啲

咩波

做出嚟

乒乓波
btw會出多少少先訓

有冇打恆生學界

無參加比賽

然後套戲做到主角喺第一個星球翻去飛船

終於要睇仔女寄比佢嗰廿幾年嘅視像訊息

記得當年套戲上嘅時候我仲係大學yr2，寫作堂嘅老師都有特別講依套戲

「當你做爸爸嘅時候，你就要負起養仔女嘅責任。要養就要錢，要錢就要翻工，翻下翻下，回神過嚟嘅時候，仔女已經大個。」

十年廿年好似好長，但一過咗就會覺得十年廿年好短

主角個仔由讀書、畢業、識女朋友、結婚、生仔、死仔、死阿爺⋯⋯

時間可以拉長縮短，唯獨無得翻轉頭

我諗，主角之所以喊，係因為知道同個仔影畢業相、見佢女朋友一齊食餐飯、參加結婚典禮見證個仔長大、親手抱住個孫、喺個孫嘅葬禮攬實自己個仔⋯⋯依一切一切，都無可能實現

因為錯過了的時光，永不倒流

Interstellar 係我最鍾意嘅電影

我一打就俾人炒3:0

好羨慕可以咁樣同屋企人傾

睇到依度，老豆話要去一去廁所

「都話你腎虧架啦。」我細細聲潤佢

佢笑一笑：「係呀係呀。」

「依度冷氣機滴水。」

「係呀係呀。」

然後佢就行咗去廁所

我抹走滴喺我手背上嘅水珠

即使我未做老豆，睇依幕都會被感動，何況真係做咗老豆嘅老豆？

睇依套戲，係正確嘅選擇

文

冷氣機滴水

more

金仔做咩

罰你聽日出一打文

係幾時開始，我隻手同老豆嘅手已經變得一樣大？

責任

最鐘意金仔寫親情
老豆同唔掂阿婆

Live

推爆個post等要出。真。終post

正評加速

真

加速啊

如果要為依套戲加上一個主題，我諗導演想講嘅係愛可以跨越時空，創造奇蹟

基斯杜化路蘭好擅長創造絕望，然後改寫絕望結局
絕望嘅盡頭，就有希望

想有美滿嘅結局，必須先經歷絕望

跨越絕望

大概，依個世界上，只有信念同愛，可以超越絕望

所以面對絕望嘅sad end，唔需要恐懼

要相信最後嘅最後，會係happy end

信 盲目相信

好掛住阿螢，好耐無講佢

幾時變happy end

信

留名一出戲院就見到阿螢拖住條仔行過

睇完套戲出嚟，老豆問我跟住去邊

我話係秘密，叫佢跟住我

根據我嘅記憶，媽咪帶我去過一次嘅地方

嗰陣嘅我大概十歲左右，雖然記憶有啲模糊，但唔多唔少仲有印象

「間間舖頭都唔開門嘅？」

「比政府收購哂喇，唔開架喇。」媽咪拖住我，喺街道漫步

白色漁夫帽、淺藍色嘅棉織碎花冷衫配上長至小腿嘅米白長裙，永遠留喺我記憶之中

「咩係收購？」

「即係比人買咗，以後唔使做生意喇。」

「咁佢地以前做咩生意架？」

「印刷。」

媽咪話，依條叫做囍帖街

我同媽咪由街頭行到街尾，又由街尾行到街頭

毫無意義咁喺一條寂靜無人嘅荒廢街道行呀行

「我同你爸爸呢，廿年前就係喺依度行呀行，逐間逐間格價。」

行到中間，媽咪停低：「結婚有好多野要準備，過程好長，有時都會猶豫下，真係咁就結婚架喇？」

佢話，因為已經過咗熱戀期太耐，所以準備結婚嘅時候不停反問自己，真係依個人？

我而家諗翻，如果到結婚仍然會問依個問題，咁其實都唔係真係好愛

「直到行到依間，決定落訂之後，你爸爸拖實我行翻出嚟，佢合埋眼吸咗啖氣，然後望住我講，終於，真係結婚喇。」

我嗰陣對情情愛愛無乜興趣，但我鍾意聽媽咪講故事，所以靜靜望住佢，無出聲

媽咪凝視生鏽嘅鐵閘微笑，佢眼中所見嘅，一定係超越鐵閘嘅昔日

「成個老襯～從此被困～」媽咪合埋眼：「所有猶豫，都喺嗰一刻消失哂。」

成個老襯～從此被困～

爸爸看著媽媽

你就，困我一輩子吧

困我一世啦金仔

好sweet嘅金爸金媽

點解我覺得寫親情嘅部分係成篇小說最正嘅位

推下post希望你終唔到

諗翻，我嘅口甜舌滑或者遺傳自老豆

「依條係⋯⋯」老豆問

我望住已經完全唔同嘅囍帖街，懸掛空中嘅燈籠、瑰麗堂皇住宅、中式餐館、花店、珠寶店等等

我眉頭皺起，舖頭嘅主題可以約略推測，應該都同婚嫁業有關係

我都唔知原來囍帖街變成咁嘅樣

將本來自然形成嘅特色摧毀，重建之後仲夠膽用翻昔日嘅特色作招徠？

「係⋯⋯以前嘅囍帖街，我估唔到變成咁。」

講得出心大心細結婚既心情
要經歷幾多野先可以寫得咁細膩度

正評攻擊快啲出文呀

老豆知道依條街嘅原形之後，笑咗一聲

「走啦，依條街已經無意思。」

我嘅原意，係諗住同老豆行一次

因為我本身無諗過依條街嘅重建主題會咁令人反感

「成個老襯～從此被困～」

老豆無行入去條街度，但嘴邊哼出昔日，媽咪哼過嘅歌

最美的囍帖街，留在昔日

最美的回憶，只存在於過去

「其實聽到你做兼職男友都幾欣慰，不停出售感情，就代表你唔會將任何人睇得太重要。」

「老豆！」我見佢行遠，大聲叫佢

老豆半回頭，望住我

「唔？」

「點解⋯⋯點解你一直都唔正正經經搵翻個新老婆？」

我一直以為你忘記咗媽咪，但係昔日嘅歌，唔會呃人

佢笑

「囍帖街重建咗，仲係唔係以前嘅囍帖街？」

人嘅價值觀，總會喺言語之間透露

原來佢一直、一直無忘記媽咪

我跑前兩步：「點解你嗰陣要丟哂媽咪啲相同錄影帶？」

是時候，解開心結

眼濕濕

好正啊樓主 由愛情講到親情

放低定放唔低好d
有冇答案

鳩估老豆講野

丟哂係因為不想忘記最動人的那一刻

因為最美好嘅野，已經係個心度，已經記住曬

「不停睇翻以前，最重要嘅人就永遠唔係自己。」

「你知唔知因爲依件事，我有幾嬲你？」

老豆嘅眼神有啲閃縮⋯⋯唔通有野暪住我？

佢嘅視線移向我身後，然後掙大眼皮，好似見到鬼魅咁嘅眼神，瞳孔之間流露恐懼

路人發出受驚嘅聲音，佢地嘅視線都係望住我身後

發生咩事？我身後有啲咩？

我準備轉身，老豆雙手同時捉緊我嘅膊頭，用力一扭，將我同佢所企嘅方位掉轉

「嗚⋯⋯」

「金仔！！！！」熟悉嘅女聲響徹囍帖街

媽媽？

莫非有意外 老豆幫佢擋左？

我估係呀螢

F5F5

好激 加速！

呢個位停

將親情寫到愛情咁
呢啲係得金仔先寫得出
之後無左你點算？

嗤嗤嗤！！！

皮肉被刺穿嘅聲音不停喺我面前響起

血花飛濺喺紅燈籠嘅背景之上，鮮血隨住老豆悲痛嘅呻吟流出嘴角

幾個強壯嘅鬼佬衝過嚟，將不停用刀插我老豆背脊嘅男人推開，打落佢染血嘅凶器，將男人制伏

「放開我！我要殺咗隻臭鴨！」我大腦一片空白，完全無辦法理解點解阿潤會喺度出現

我亦理解唔到點解阿螢都喺依度，佢擔心咁衝過嚟

老豆無力咁依靠我，重力令我跪咗喺地上

血腥刺鼻

我雙手抓住老豆嘅背脊，托住佢，手中拎住嘅袋因此跌落地下，幪面超人v3模型因爲老舊嘅外盒受到衝擊，跌咗出嚟，斷咗隻手

我記起喇⋯⋯

「你個死仔！夠膽唔做功課！？」老豆喺我好細個好細個嗰陣，因為我唔做功課火滾，所以掟爛咗佢買比我嘅幪面超人v3模型，左手斷咗，砌唔翻

我雖然用膠紙痴翻好佢隻左手，但成個模型已經變哂形

「變唔翻以前咁喇！嗚呀呀呀！」我失望咁掉咗個模型，不停揼老豆大髀，用盡全力發洩

老豆淨係望住我，一句野都無講

後來老豆有一次帶我行咗好多手辦模型舖，都搵唔翻同一個模型

已經連我自己都忘記咗，細個失去咗一個心愛嘅手辦模型嘅回憶⋯⋯

但係⋯⋯

要送的話，你就送依個比我啦

點解係依個？

無咩，純粹想要啫

「係鬼⋯⋯純粹想要呀⋯⋯死老野⋯⋯」

我嘅手因爲血水變得滑潤

老豆無力咁將下巴枕喺我膊頭

背上嘅傷口⋯⋯一⋯⋯二⋯⋯三⋯⋯四⋯⋯比人插咗九刀⋯⋯個個傷口都好深，一齊標緊血

「啊⋯⋯你⋯⋯記起喇？嗰陣⋯⋯對唔住呀⋯⋯掟爛咗你個⋯⋯v3模型⋯⋯」

眼淚不停湧出眼眶

「死老野！唔好出聲！慳翻啖氣呀！頂住⋯⋯頂住呀！」

「嘿、嘿⋯⋯結果⋯⋯最後⋯⋯我最重要嘅人⋯⋯原來⋯⋯唔係自己啵⋯⋯」

我兩隻手喺佢背上兩個傷口施加壓力，希望止血，但其餘七個傷口不停流血

阿螢喊哂口走到過嚟跪低，用兩手㩒住我老豆另外兩個傷口，但仲有五個傷口流血

「收聲呀收聲呀！叫你咪出聲係咪唔識聽廣東話！！！！」

「原來⋯⋯最重要⋯⋯嘅人係⋯⋯你啵⋯⋯」

我不停點頭：「我知！我知喇！等救護車⋯⋯好無？唔好出聲⋯⋯」

「你⋯⋯翻屋企⋯⋯推起我張床褥⋯⋯拎翻⋯⋯下面嘅野⋯⋯出嚟睇下⋯⋯」

床褥下面⋯⋯有暗格？

所謂體溫，就係生命，老豆慢慢失去體溫，生命隨每一度流失

大腦依舊無辦法運轉

「點可以咁⋯⋯我地嘅時間啱啱先開始前進⋯⋯我仲有好多戲想同你睇⋯⋯我仲要等你技術純熟翻再整餐蛋飯我食架⋯⋯我仲要同你講⋯⋯以後咪再叫雞⋯⋯寂寞的話就搵我⋯⋯等我陪你⋯⋯」

一切都未夠，點可以咁樣突如其來就結束

老豆嘅手吃力咁爬上我嘅背脊，輕輕咁掃

身體嘅記憶，刺激我嘅淚腺

喺我分手嗰段飲到一翻屋企就摟住廁所嘔嘅日子，有一隻手喺我背脊輕掃

係你⋯⋯

係你每一晚，將我抱翻入房，抱我上床架⋯⋯

「爸爸！！！！」

「哈⋯⋯叫咗你⋯⋯唔好重視⋯⋯任何人架啦⋯⋯而家又⋯⋯喊⋯⋯又⋯⋯傷心⋯⋯喇⋯⋯」

感覺到生命嘅消逝，就好似燃燒到盡頭，左搖右擺嘅燭火

為人父母總有天會成為子女的鬼

「拜喇⋯⋯仔⋯⋯」

輕掃背脊嘅手，好似突然斷電咁，落下

happy ending呢

好突然

睇到就黎標眼淚

屌眼濕濕

點解次次都要咁呀金仔 可唔可以唔好sad end

唔好呀 金仔唔好咁殘忍

仆街啦阿潤

唔好啊

唔好呀 點解要咁呀

喊左 金仔 老豆

主角親人全部都會死

屌
金爸唔好死
仆街潤幾時俾人屌屎眼屌到死

點解又係bad ending

屌你啊金仔

我屌

去緊教班都係咪鬼睇你啲文
喺小巴喊左出黎

哇屌差啲喊左出嚟

屌 點解會咁

做咩事咁突然

屌

我唔要老豆死呀

差啲喊左呀屌

屌你老母 眼濕濕

癡撚線！！

屌!!!!!!!!!!!!!!!

救護車到場，救護員即刻幫我老豆急救，抬佢上擔架帶佢上車

警察都到場，將阿潤拘捕

我跟住上救護車，阿螢亦跟埋嚟

我已經唔識喊，因為打擊太大，而我亦知道無論救護員整幾多野都好，已經無用

醫療科技，唯獨無法救回靈魂

如果係啊螢間接做成 真係會憎佢一世

可唔可以唔好sad end

點會原諒到

呀瑩

肯肯定關呀螢事
又變臭雞

嗚呀

屌丫，睇到眼濕濕
唔撚要sad ending丫屌

阿爸！

依個ending

「對唔住⋯⋯對唔住呀金仔⋯⋯」阿螢㩒住我嘅手臂喊

令我發痛嘅力度展示出佢嘅愧疚

「係我嘅錯⋯⋯係我嘅錯⋯⋯」佢不停自責，但我仍然搞唔清楚狀況

「到底⋯⋯發生⋯⋯咩事？」

阿螢喊住咁話，阿潤保釋咗出嚟之後，就搵翻佢

「我知你仲愛我架螢螢⋯⋯見一面⋯⋯同我見一面好無？我真係捱唔住喇⋯⋯真係好大壓力。」

「我唔會再同你見面。」

本來，結果就係咁簡單，命運唔會糾纏交織出悲劇

但係，阿螢搵我，知道我今日同老豆出街嘅行程之後⋯⋯

咁我聽日都約人

於是阿螢搵翻阿潤：「我地見面啦。」

然後喺我會去嘅地方出現，等講出叫佢搵其他男人嘅我見到，見到佢同阿潤喺翻埋一齊，咁我就會呷醋，就會緊張

「你做咩又同佢喺翻埋一齊呀？你唔記得佢傷得你幾深咩？」正正因為對象係阿潤，所以阿螢覺得我會因為咁而著緊佢

但佢無諗過阿潤會帶刀出街

阿螢無同阿潤講過會見到我，所以佢把刀應該唔係特登帶喺身，而係時常帶備

帶刀嘅理由好簡單，就係如果有機會喺街撞到我，就出手殺咗我

殺咗我依隻多管閒事，令佢身敗名裂嘅臭鴨

點解要咁蠢搵條仆街冚家剷陪呀屌

男人不壞女人不愛

嗚呀呀呀呀呀呀

慘都係咁講喇 on9
我寧願你搵其他人激佢呀 又唔係唔知條粉皮咩性格

咁就完全唔叫愛金仔啦下話最多都係鐘意

我係金仔嘅話，一定會憎阿螢一世
老豆

屌你老母！

係
我都咁話

啊螢

無撚有錯
好搵唔搵搵返個痴線嘅黎搞

臭雞

如果阿螢搵嗰六百幾個追求者，是但一個陪

咁我見到，有可能呷醋，亦有可能祝福佢

但佢知道，如果我見到佢同阿潤走翻埋一齊，我一定唔會祝福佢地

要百分百可以激起我著緊嘅心，只有同阿潤出街先做得到

「我唔知佢會咁痴線帶刀出街架⋯⋯我唔知佢會想殺你架⋯⋯對唔住呀⋯⋯對唔住呀！」

我無力咁坐喺救護車入面，耷低頭

阿螢將我嘅手拉向佢

我連揈開佢隻手嘅力都無

到底邊個應該道歉？一大堆嘅錯誤融合成一個巨大嘅錯誤

如果我無多管閑事，就唔會招惹怨恨

如果阿潤無傷害牛奶妹，牛奶妹就唔會拜托我幫佢確認真相

繼續向上推的話，依個結果仍然搵唔到有任何一方應該要負上全部責任

係阿潤？但如果阿螢無約佢，今日依件事亦唔會發生

我唔知憤怒同憎恨應該指向邊個目標

我淨係覺得好攰、好攰

救我⋯⋯救我⋯⋯

22s!!!f5有文

屌啲竹昇妹真係麻撚煩

心入面，僅餘重要嘅人，都離開

奇奇係生離

老豆係死別

我，是孤獨的

我將手由阿螢嘅緊抱之中抆翻出嚟

佢絕望咁注視我

而我只係虛無咁望住救護車內嘅燈光，聞住老豆血水嘅味道

我好清楚，眼前嘅男人，已經變成屍體

「金⋯⋯仔⋯⋯」

我如同聽到動靜嘅喪屍，扭頭望向阿螢

我睇得出佢心痛，然後想將我攬實

我用自己僅餘嘅力量推開佢

不如撞番奇奇同奇奇一齊

次次都要喺最美好嘅時刻死人，黐撚綫㗎，屌你老味

屌 好慘

死臭雞

屌喊左 本身好想金仔同呀螢一齊 依家唔要呀螢啦想要返老豆

屌屌屌屌屌屌屌

呀呀呀呀呀

去到醫院，老豆被推入手術室

唔使五分鐘，醫生就出翻嚟，同我講我一早清楚嘅事實

證實不治

阿螢喺我身邊揞住口，繼續喊

但我失去咗悲傷嘅能力

聽講一個人傷心到極點，反而會喊唔出，我都係第一次感受到咁嘅感覺

我應該聽老豆講，我應該將自己睇成最重要

如果我不曾重視你，那現在，一定不會悲傷得連眼淚都流不出來

依一刻，回想過去，我突然明白當時，媽咪死嘅時候，點解老豆一滴眼淚都無流過

原來⋯⋯係咁⋯⋯

佢同我而家一樣，係傷心到連喊都做唔到

灰到想棄故

放心啦
實體書個結局一定好好

睇到喊

頂睇到返工差少少喊

阿螢

第一次睇故睇到想喊

頭先補習偷雞睇你故 睇到眼濕濕

虐心

金仔最後係咪又要自殺

help

好慘

臭雞阿螢
不如金仔同波波一齊算啦

頂 又係sad end

「金仔⋯⋯對唔住⋯⋯」阿螢不停道歉

我轉身離開醫院，佢抆住我衫袖

「我知道你好傷心⋯⋯你可以⋯⋯依賴我⋯⋯」

我捉住阿螢抆住我嘅手，放低

「唔需要。」

受打擊嘅阿螢跪喺地上

你對我的愛，令我痛苦

搭緊地鐵睇真係搞唔掂 眼入沙 睇幾句停一下 好驚俾人見到以為我做咩
今晚返屋企在細嚼一下

屌你

召集正皮 我都好sad寫到

金仔去邊度旅行

可以正皮多幾次就好
人永遠要到無可挽回嘅時候先識珍惜...

咁快就終

我獨自一人翻到屋企，期間李星同浩然輪流打比我，但我無力聽電話

環望黑暗嘅空間，廚房仍然放住今日晏奏我同老豆食完餐蛋飯嘅空碗

重新相處嘅時間實在太少

我行入老豆間房，開燈

床上得翻一個枕頭，我坐喺床邊，拎起佢，將面容埋喺入邊

係遲早會消散嘅，爸爸嘅味道

好想一直留住依股味道

金仔出文好快

喺巴士喊左

屌你搭緊車架睇到人喊

阿螢正仆街
不過金仔都有一部分責任
金仔一定自責一世

我放低枕頭，抬起床褥

床下面，左半係平滑嘅木面，右半就係一塊長方形嘅木板，板上鑽咗個窿，可以伸手指入去勾起塊木板

我伸出手指

啪咔

木板應聲而開

兩樣野吸引我嘅目光

第一樣，係一個比大型密實袋封住嘅枕頭

我拎出嚟，打開密實袋

沙喇沙喇

抽出半個枕頭，靠近一聞

係⋯⋯媽咪嘅氣味

我 遺憾抱緊你未夠 時候到了不可擁有
我也知要鬆手 卻捨不得你走

早知返到屋企先睇有洋蔥嘅

最放唔低既人係老豆

癡撚線 就咁寫死老豆
癡撚線 癡撚線

一直都冇拋走
咁知道一切之後咪仲自責
真你要點先可以好番

我放開枕頭，拎出櫃入面另一個鐵盒

打開

「呃⋯⋯」

當初同我講丟哂啲相同錄影帶嘅係老豆

「你個⋯⋯死老野⋯⋯大話精⋯⋯」

原來所有相同片，全部都無丟到

老豆將佢地收埋喺床褥下嘅依個暗櫃入面

幾百張相

有我地近年旅行嘅全家福

有我細個同媽咪影嘅合照

有我出世嘅時候，媽咪抱住我嘅相、幫我沖涼、餵我食奶、陪我訓教嘅相

仲有更加舊，已經發黃褪色嘅相

係媽咪後生時同老豆嘅拍拖嘅相

相片變得模糊

過度傷心而失靈嘅淚腺，突然重新運轉

好蒙，蒙到我睇唔清楚最後一張，媽咪同爸爸嘅合照

好痛呀金仔

枕頭難如其人 始終吸引
自己一個人 孤單去溫心..

有沙入眼

原來上左熱門post
好多謝大家，我又見到好多讀者po story
好感激好感激

繼續出文

咪玩ig住先啦

睇到好sad

拎哂相同錄影帶出嚟之後，最底放住嘅，係我細個丟咗，斷咗左手嘅幪面超人v3手辦模型

我用嚟痴住佢隻手嘅膠紙已經發黃脆化，無哂黏力，所以左手同身體，依舊分離

「呀⋯⋯」我嘅聲音震動

小心翼翼咁拎出模型

「果然係⋯⋯下次見面⋯⋯就會難為情⋯⋯」

這是內心深處的寶盒

只有確保再沒有下次見面，最後的最後才展示

我揞住雙眼，但一隻手嘅力量，無辦法阻止眼淚缺堤

唉 呀螢搞咁多野敏咩

阿螢會唔會自責抑鬱又死埋

點解咁突然死左
明明岩岩先修補關係

睇到

最放唔低嘅人⋯⋯明明係你

將我同媽咪睇得比自己重要，偏偏教我唔好將其他人睇得咁重要

明明⋯⋯自己都做唔到⋯⋯

我抹乾眼淚，見到鐵盒底部有字

「如看到這一段，拜託拿我的日記，作我的陪葬品。在床頭櫃最入，密碼是你的生日。」

我行向床頭櫃，拉開，伸手去到最入，拎出一本有密碼鎖扣住嘅筆記簿

我將數字扭到我生日嘅日子，開鎖

啱啱先稍為停止嘅眼淚又再次掉落

日記由媽咪死嗰日開始寫，每日嘅日期唔同，但內容都一樣

老婆，我好想你

老婆，我好想你

老婆，我好想你

老婆，我好想你

老婆，我好想你

老婆，我好想你

老婆，我好想你

老婆，我好想你

老婆，我好想你

⋯⋯⋯⋯⋯⋯⋯

一直寫到琴日

老婆，我好想你

但原來，我還有兒子

然後，後面嘅紙就全部一片空白，直到我揭到最後一頁，白紙嘅左下角寫住：

「我想你只把自己當成最重要，因為我不想你像我一樣，一直被心痛折磨。」

係架車到眼濕濕

想喊死人咩金仔

唉

一講到親情真係點忍都忍唔住唔喊

利申 睇海底奇兵2都會喊

有聲

好sad啊！！！！！！

「我想你只把自己當成最重要，因為我不想你像我一樣，一直被心痛折磨。」

睇到呢句真係忍唔住係巴士都吹沙入眼

老豆死得太急真係呆一呆
估唔到阿潤會出黎插死佢

睇到日記真係忍唔住喊左
好彩係屋企

加油啊 樓主

好sad 金仔 唉

吹沙入眼啦我

哇屌喊出來

心up啊頂你

在回味當初次接觸你
而我害怕鬚根粗糙的你
嚎哭退開 你卻溫暖地和媽媽蜜意低聲說：
「他真百厭。」

然後六歲亦 未敢挨近你
是你莊嚴正氣 像說 別要騷擾你

從此講一聲晚安
還需苦苦掙紮過
和你似愛侶分手那樣無助
讓光陰如水 我跟你到了某天相對
晚餐裡
比不相識更沒趣

十年後的一晚看到你
而你睡了呼吸都靠機器
微溫兩手 到我親切地來捉起在你身邊說：
「別要別離。」

從新講一聲晚安
才知今天的你我
無法訴說個開心故事回望
奪出的淚水 我知道與你這天相對
瞬間裡
置身黑色派對

時光返不到最初
回憶一天天錯過
難以對你再親口說下承諾
但心聲藏於 我心裡暗暗建的堡壘
抹不去
錯失中的過去

曾經收起的抱擁
曾經懶去寄 的書信
留到葬禮那一刻已是無用
墓碑的旁邊 我即使向你談論今天的鎖碎
你都不覆半句

若當天孩子 懂得將我愛你這一句
豁出去
或會拉近差距

係巴士睇差啲忍唔住啲眼淚

喂呀
我好眼淺㗎咋

別要別離

痴線睇到眼淚係咁標 聽日仲要考final收拾唔到心情溫書

你同我180度轉返返去啊

Sad唔起
垃圾屋企0共嗚
我既人生，除左自己，無野值得我依靠
所有既野都係我一手一腳靠自己搵番黎

Btw請加速

喊到傻 X你

Ig覆我

你老味一黎就出大絕，我輸囉

頂 睇到我眼淚係咁流

雖然由細到大都無爸爸呢個人係身邊
但係係你既文字當中都咁受到深深嘅父愛
眼濕濕
btw加速呀金仔

好掛住爸爸

雖然我只係來自一個仆街家庭無咩感受過愛
但都睇到喊左啊屌你 臭雞螢

sad到好想負皮

喊Ed

有種好怪的感覺 老豆的死太過突然

睇到喊😭😭😭😭

點解要咁
喊到我痴線 搞到成面都係眼淚
好彩係喺屋企睇 唔係喺車度
唔係都唔知點忍

雖然自細都當左係無老豆
但睇到我起撚哂雞皮
求下你要出到書

自從失去過之後 我都係成日咁同自己講 話唔好睇任何人睇得太重要 因為如果係咁嘅話 當你再失去嘅時候你就會好痛好痛

而問題係 永遠都唔會識得點樣唔重視一個自己愛嘅人

同埋 成件事真係嚟得好突然

搭緊火車睇爸爸走嗰度睇到我眼眶含淚，咁啱有人check飛，佢嚇一嚇後問我有無事

我喊到收唔到聲...聽日仲要早機

喊到仆街

本身都唔鐘意阿螢係fb投左唔好同阿螢一齊
金仔唔好咁易俾佢氹到好冇？
佢害死左你老豆啊
金仔同波波同牛奶妹同奇奇同阿純甚至同alex一齊我都唔會咁嬲啊
呢個世界點會有咁完美嘅女人
就算有都係呃你架咋

會唔會發現根本奇奇同阿潤又有d不可告人既秘密？

我要殺咗阿潤個死仆街幫金爸報牛

今晚仲會唔會有文

好灰

金仔今晚仲有無

好彩返到屋企先睇

喺小巴睇到喊
然後隔離叔叔俾紙巾我 嗚

屌你金仔
負皮！

屌 咁warm 嘅

原本老豆死個下都只係眼濕濕
睇到日記個度忍唔住喊左出嚟

Sad到好想比負皮 點解係老豆死呀 喊到收唔到聲呀

有殺人情節即刻覺得好誇張唔想睇落去
雖然個故係假 但已經感動唔到我了

我都係

金仔

嗚啊
金爸 點解呀

屌有沙入眼

金仔爸爸
金仔傷到咁，今次邊個可以救佢

控制唔到啲眼淚 突然既失去係最痛苦

個心好痛

屌
點解金仔啲故可以睇到咁心痛

屌 睇到喊

金爸突然就死 係想話比我地知
其實世事無常 冇人知身邊個個幾時會死
可能突然撞車就死左
所以要好好珍惜每分每秒
爸爸好愛你😭

今日一日之內追晒遺書，金仔

比你個終字嚇一嚇添金仔
繼續好評～
你三個故我三個都有睇但呢個係第一個追到live既
支持你啊～～

睇到喊到收唔到
金仔做咩咁殘忍

啲眼淚停唔到呀金仔

屌 一朝早起身睇
點知

仲要配埋首歌
真係喊到收唔到聲呀屌

還來不及說我愛你

一起身就搞到喊好傷身架

其實啊潤又未至於憎金仔憎到要殺左佢喎。。。

喊死啦

金仔今日幾點有文

返工搭地鐵睇 係咁睇到眼濕
一濕就收埋部電話 唔敢睇但過咗一陣又拎返出黎睇
我都好掛住我媽咪
金仔 求你出書

阿螢死臭雞
我都好想金仔最後同奇奇一齊

一秒變臭雞

睇到眼濕濕

文呢

無文

搭緊地鐵喊到停唔到

至撚憎冇腦既閪女人

我想佢同波波一齊

屌 差d唔記得左佢

經過呢件事
我只希望佢在生...

終結，總係突如其來

媽咪係心臟病，老豆係為保護比人尋仇嘅我而死

生存並唔係理所當然

死亡每日如影隨形

這一秒你還在，下一秒，你就不在了

生存落去嘅動力，我已經無哂

失去最重要嘅人，等同死亡

即使維持生存嘅表象，我都知自己核心嘅部分已經壞死咗

差啲睇到喺條街度喊 金仔衰人黎

喺親戚嘅幫助下，我幫老豆搞咗個喪禮

親戚、老豆嘅朋友、李星、浩然⋯⋯好多人出席，但唔包括老豆以前搵嘅女人

阿螢都有嚟，帶埋牛仔

佢向我點頭打招呼，不忍嘅眼神充滿愧疚，憔悴嘅面容上有大大嘅黑眼圈

我向佢點點頭

阿螢一直留守，直到喪禮完結

我換好衫，同負責人傾好火化日子就離開靈堂，阿螢跟喺我身後

「對唔住⋯⋯」佢細聲道歉

「唔使⋯⋯係我嘅錯⋯⋯」每一次都係我做錯先會導致悲劇，如果我無叫阿螢去約下其他男仔，佢就唔會同我鬥氣

如果我無多管閒事幫牛奶妹，就唔會同阿潤依個人有交集

以前又係真假不分令客人誤會，最後對方因爲我自殺

我每次都做錯，每次都令人死

要道歉嘅人係我

我轉身，面向阿螢

「爸爸嘅死唔係你嘅錯，請你唔好再自責喇。」

所有野都由我背負就足夠

「但係⋯⋯」

我本來就係惡鬼

「我原諒你。」我溫柔咁講

「唔好咁⋯⋯我寧願你嬲我鬧我打我憎我呀！」阿螢喊哂

對唔住呀

我碎開嘅心，已經連憎恨都放唔落

「但係，唔好再搵我喇。」

你想當係愛人嘅願望又好，你想當係仇人嘅懲罰都好

我淨係想，我地嘅生命唔好再有交集

喊到眼都腫 一陣點出街

金仔 我個心好痛

碎開嘅心，已經連憎恨都放唔落

「你而家咁嘅狀態⋯⋯你需要有人喺你身邊架⋯⋯」

「或者啦。」

阿螢捉住我隻手：「比我留喺你身邊陪你療傷好無？利用我，然後你好翻我就消失⋯⋯好無？」

我無反抗，而家好似連揈開佢隻手都令我覺得吃力
連呼吸都好似擔緊泥咁痛苦

「我需要嘅人從來唔係你。」

阿螢放開手

本來就只係ptbf同客人嘅關係，如果有十個客人好似阿螢咁愛上我，我亦無能力一一回應

「同埋。」我轉身，一步一步離開，喺阿螢眼中，我應該同電影入面比人射咗幾槍嘅喪屍一樣

「好唔翻架喇。」

人類都希望追求快樂，逃避痛苦

逃避痛苦嘅極致就係死亡

尋死嘅念頭開始喺我心底萌芽

佢吸收絕望、悲傷同空虛，茁壯成長

我每日好似一念無明嘅余文樂咁，訓喺床上

衫又唔換、涼又唔沖、鬚又唔剃

唔同嘅係，余文樂仲有曾志偉，我無

如果唔係李星同浩然日日夜晚買飯上我屋企，仲逼我食飯飲水，我諗我一早餓死咗

我久唔久會睇下電話，有一堆新客人搵我，但而家嘅我無能力成為任何人嘅止痛藥

阿文亦有搵我，佢話好擔心我，不過我都無覆

覺得如果奇奇出現或者可以搞得掂金仔
但唔知點解唔多想奇奇再出現...

咁快啲死左佢啦
做男人做到咁，有咩用
唔死累到人仲好意思生存

一口氣追故 睇到呢度 眼淚係咁流

金仔d故個尾成日都要死人

我想死

失去重要嘅事物令我想死

合埋眼就會諗到個死字

但我無實行

上次出現咁嘅情況，就係同ex分手嘅時候⋯⋯亦因爲有嗰次嘅經驗參考，我今次先叫有個底

已經唔係第一次失去重要嘅人

正正因為我將一啲人睇得好重要，經歷失去、痛苦、接受

所以我有經驗可以參考

唔同嘅只係，上次係愛情，我有奇奇做我嘅止痛藥
今次係親情，無止痛藥

因為世界上有ptbf、ptgf，但無pt father

盡情頹廢、盡情痛苦

而且，我條命係因為老豆嘅保護先無事

我唔想令佢最後嘅犧牲白費

經過十日嘅廢人生活，我再一次喺床上撐起身

You can cry

You can be sad

You can live as shit

You can stand up

Again

我起身沖涼換衫，梳洗剃鬚

然後睇翻十日以嚟搵我嘅wtsapp，逐一回覆客人
有一個陌生嘅號碼引起我嘅注意

「你好，我們正在進行ptbf的專題，請問閣下能撥冗接受採訪嗎？」

依個人真係好有毅力日日搵我，幾個月以嚟從無間斷，一日問一次

我同搵我嘅十幾個客人約好咗見面嘅地點同時間之後，就同依個一直堅持搵我嘅號碼講

「沒問題，時間地點呢？」

Sugar daddy

同日夜晚，李星同浩然又幫我買飯

佢地上到嚟，見到我個樣唔同咗，都嚇咗一跳

我將佢地買比我嘅飯盒同佢地嘅飯盒搶走，轉為送上兩碗餐蛋飯

李星用手背掂我額頭幫我探熱：「你唔會係迴光反照卦？」

「係囉你突然有翻活力咁我地會好驚架喎！」浩然加把口

「咁我繼續頹喇。」然後我就無力咁扮跌低，佢兩個即刻一人一邊扶住我

我哼哼咁笑咗兩聲

「多謝你地⋯⋯咁多日以嚟嘅照顧呀。」我對腳踩翻實地下

「多咩謝丫，兄弟嚟架嘛。」浩然話

而李星就忍唔住眼濕濕：「太⋯⋯太好喇⋯⋯」

而家，諗翻老豆，心仍然痛

背脊嘅心因性痛楚又發作

但我已經唔係第一次背負痛苦

我將拳頭撞落佢地心口：「碗餐蛋飯當係慰勞下你地。」

堅強，就是在痛，仍然能笑

我們都得學習面對，跟最重要的人的生離死別

「你好翻哂未架？唔好死頂喎。」

「好唔翻架。」正如我同阿螢講嘅一樣，好唔翻

「所以我會背負依個好唔翻嘅傷口，學習同佢一齊行落去。」

李星同浩然不約而同摟實我

「我地，陪你行。」

啊

心還是很痛

但，有點暖和了呢

Live 咗 好感動啊 喊哂啊屌

得我覺得啊瑩好慘？

金仔呀

真男人

屌又live

加油啊金仔

日日搵金仔個個係咪miki

好彩唔駛揾Miki寫遺書...

隨後我又去見翻阿文，將發生嘅事一一講哂佢知

「接受失去唔係一件易事，但我見到你逐少逐少咁接受緊。你知唔知，自己已經好叻？」

我笑咗出嚟：「一啲都唔叻。心仍然好痛。」

「我唔係講依樣。」

我聽到滿頭問號

「而係你將視線由失去乜野，轉為你仲有乜野，依種角度嘅轉換。我以前，如果唔係有我老公提我，都察覺唔到。」

阿文托住頭向我微笑：「你憑自己嘅力量就察覺得到。叻，係叻在你整咗兩碗餐蛋飯比朋友，叻在你多謝佢地。」

臨走，佢摸一摸我個頭

「你一定會愈嚟愈堅強。心幾時痛，就幾時搵我啦。」

幫助人嘅心，幾時都好似天使一樣咁耀眼

唔理係社工定ptgbf，同職業無關

係奇奇同阿文，救人嘅心令佢地成為天使

其實金仔都係天使
係真天使而唔係想模仿天使既惡鬼

我繼續每日接客，繼續做我嘅ptbf

然後有一日，我接到一個陌生號碼打過嚟

係無見過嘅電話，亦唔係任何客人嘅號碼

「喂？」

「呀⋯⋯喂？係咪金琉玹先生呀？」係一把女人聲

「係呀，請問你係？」

「我係馮敏螢小姐嘅遺書代筆，我想交佢封遺書比你，唔知你幾時得閒咁呢？」

阿螢嘅遺書⋯⋯代筆？

咪住！？遺書！？

兩個故事有重疊線

我屌
阿螢搵咗...

又害死多個定點

臭雞又準備一秒變返好人

係呢啲時候先無文

開始覺得呀螢有少少煩膠味

金仔揾金仔交低遺書，即係阿螢已經......

經歷緊同主角類似嘅經歷
而家仲係訓唔到
仲患上抑鬱症
金仔可唔可以同我輔導

miki

唔撚係掛

但碎裂嘅心，仍然留戀住自己完好無缺嘅昔日

留戀完 都係時間放低啦係咪

低處未算低。到底可以去到幾慘

我上個post已經話佢好煩膠
可能我唔鍾意阿瀅，一將阿螢形象化左做陳瀅即刻唔鍾意佢

F5爛了

死都要搞9金仔 臭雞螢

好啊
個八婆死咗金仔先會搵金仔

遺書之後呢？
可唔可以唔好呢個時候停

利申 一入黎睇到好多文好開心 加速呀金仔

嗰個女仔帶我上到一棟大廈嘅天台

阿螢正一步步行緊向邊緣

「阿螢！」我叫住佢

佢嚇咗一跳，回頭見到我，大概係無諗到我會出現，一臉錯愕：「點解⋯⋯」

我起步衝刺

「唔好過⋯⋯」佢都未講完，我就跑到佢身前捉實佢

「做⋯⋯咩⋯⋯」

「點解要自殺？」

「你⋯⋯未睇封遺書？」

「未睇，你仲未死我係唔會睇。有咩要講要問就當面講清楚。」

阿螢開始喊：「因為我⋯⋯我害死世伯⋯⋯搞到你好似行屍走肉咁生存⋯⋯因爲我令你傷心⋯⋯我害死人，就應該填翻條命⋯⋯我諗咗好多好多日，諗得好清楚⋯⋯依個係我向你道歉嘅——」

啪！

我一巴車咗埋去：「邊個要你填命！我一早已經同你講過，我原諒咗你！」

阿螢揞住紅咗嘅左面，呆咗咁望住我

好彩阿螢唔係諗住以死相逼我同佢一齊，只係因為佢太過自責

「但係⋯⋯我令你好痛苦⋯⋯好傷心⋯⋯我見到你雖生猶死嘅樣⋯⋯真係⋯⋯好心痛⋯⋯」

我雙手捉住阿螢膊頭：「望住我。望實我！見到未？我無事呀！」

阿螢好認真咁注視我嘅雙眼，望咗好耐好耐，突然間，佢笑一笑

「太⋯⋯太好喇⋯⋯你⋯⋯你真係好翻好多喇⋯⋯」佢望我嘅眼神，就好似一個見到仔女病好嘅媽媽

「係，我會更加更加好，你都要更加更加好，知唔知？」

阿螢用力點頭，然後錯開視線：「你真係⋯⋯真係原諒我？」

「真係原諒你。比錢我丫。」

阿螢面對我突然嘅要求有啲不知所措，佢問我比幾多，我話幾多都得

阿螢拎咗張一百蚊紙比我

我拎完就話：「嗱，比埋錢，埋咗單，我再講多一次，我原諒你。」

阿螢終於破涕為笑

「笑翻咪幾好。」我將一百蚊還翻比阿螢

冇睇過遺書故會唔會睇唔明

會有dddddd 唔明

btw, miki

「點解⋯⋯你會知我喺度嘅？」

「係佢帶我嚟架。咦？」我轉頭諗住指向帶我嚟嘅遺書代筆，但個女仔已經唔見咗

唔知點解，我有少少失望

「算啦，無所謂。」

我帶阿螢離開天台

「到依度⋯⋯得喇。」言下之意即係叫我唔使送佢翻屋企

「我⋯應承你⋯唔會死⋯⋯唔會⋯⋯⋯⋯再搵你。」

阿螢伸出尾指

我同佢勾手指尾

阿螢向我揮手道別

我望住佢漸漸遠去嘅背影

這是最後一次，就讓我目送到最後

阿螢行到一半，停低，好似想回頭，但最後深呼吸一啖氣，繼續向前行

「叻女。」

Cd-rom 追到live

點解要寫死老豆！！！

姐係個時間絲係遺書金仔死左之後
Miki
唉唔通最後bf金仔都要孤獨一世

扔個八婆落街

呢位人兄洗唔洗咁激動

我望返fb 我投左心心嘅post
再望返個故

返唔到轉頭啦

我投唔落手...

但遺書唔係死左先俾阿金
金仔唔係講過佢既職責唔係救人咩

ptbf同客人嘅故事，只能夠咁樣落幕

身為ptbf，因為虛假，所以要分清楚界線

跨越界線只會做成傷害

兼職男朋友又好，男朋友又好，都唔係為咗傷害而存在

喺客人面前，我只能夠係止痛藥

我諗，大概只有當我嘅身分唔係ptbf嘅時候，先有可能搵到真愛

阿螢已經離開我嘅視線

我會永遠記得你依個客人，你記得我鍾意食午餐肉；你比我體驗湊小朋友嘅家庭樂；你喺我病嘅時候煲薑茶我飲買粥我食；你話想要真實嘅我

多謝你愛我

多謝你放棄，唔再愛我

唔係金仔嚟

最後都無一齊 螢bb

翻到屋企樓下，我發現自己袋入面仲有阿螢封遺書

我行入七十一，求其買咗個打火機

遺書，係死嘅人比在生嘅人睇

所以我係唔會睇阿螢寫咗乜

我喺屋企樓下，將封遺書，點火

然後望住燃燒嘅白煙，慢慢飄向掛住一條銀白星河嘅夜空

今晚嘅星空，真係好靚

21s

經常live
點解要寫死老豆 btw真係好touching

傷心到一個臨界點係戴係會喊唔出 我試過
個陣帽連續喊左幾日 喊完就成年都冇喊過

點解要寫死老豆

講古唔好駁古

乜香港睇到星空架咩

第二日起身，我梳洗，然後向老豆同阿媽嘅相拜一拜：「我出去喇。」

今日約咗嗰個有毅力嘅記者

我準時去到約定地點，係我屋企樓下一間點心舖
我坐低之後，一個金色短髮嘅女仔走入嚟

「哈哈我好掛住依度啲點心，你住上環真係太好喇！」

女仔坐低

眼大大、包包面、又矮又平胸

「咦？你咪琴日嗰個金琉玹？」

「你⋯⋯你咪阿螢嘅遺書代筆？點解號碼唔同⋯⋯」

女仔笑住摸一摸頭：「嗰個係接客用嘅電話嚟。」佢伸一伸脷

「原來係咁。呀，我都未問你，你叫咩名？」

「我？你叫我miki得架喇。」

我呆咗一呆

米奇⋯⋯

一剎那之間

我嘅心跳有少少加速

係巧合？定係有咩意義呢？個天比我再一次遇見，另一個米奇

「你呢？點叫你呀？」

我回神，答：「你叫我阿⋯⋯唔係。」我本來想答阿金

但唔知點解，另一個稱呼脫口而出

「叫我金仔。」

miki聽完，好似我咁，呆一呆

我地不約而同咁，向對方展現微笑

世間所有相會，都是久別重逢

唔知點解無啦啦個腦彈咗依一句野出嚟

我想⋯⋯約依個女仔

今日嘅我，唔係ptbf，佢亦唔係我嘅客人

「啊⋯⋯訪問完咗之後⋯⋯呃⋯⋯不如⋯⋯」

我竟然口窒窒，一時之間唔知講乜好

呀有喇！

「不如我帶你去食肥姐丫？」
「不如你帶我去食肥姐丫？」

完

點解我睇過但唔明
你係咪想講個陣miki跳左落去但呀瑩冇？
我蠢sorry

見到同呀瑩咁樣完
個心好複雜

但冇計，係冇愛，就算有幾凄美嘅故事都唔會係埋一齊

完咗
睇完我當堂喺地鐵喊

大獲 唔記得遺書故添
呢個金仔係個個金仔咩？

兩個人嚟架～

估你唔到呀金仔

我唔明

有d前世今生既feel,但年齡又唔match

睇完有啲空虛

完？！

以後點算？

唔好啦

可能一直都唔鍾意miki 個ending睇到好惆悵

遺書入面miki無死

屌你咁就完？！

完？
見到個完好大聲咁「下？」左出黎

我都係呀屌

有緣再見喇各位

不如出alex外傳

係咪得我唔記得miki係邊個

遺書故果個記者 呀金條女

agger 我最忘記唔到果個男仔 佢同我分手嘅時候 完全喊唔出
過左大半年 再見到佢 而佢已經對我漠不關心 果晚返屋企先喊到仆街

btw 肥姐之前係邊到提過

佢地唔係一齊跳樓咩 點解miki無死

遺書

咁就完左啦？
仲有冇外傳？

後記有講Miki無死到

下???
又話好唔返?

金金，你知我認真覆架！ 但劇情暴走真係冇哂代入感。Anyway學懂珍惜眼前才是最重要。 咁落去萬年loop只係害人害己！

即係實體書先有講ＭＩＫＩ冇死？？

由啊潤殺死老豆嗰到覺得暴走咗
係咪因爲我無睇遺書故所以先覺得有問題

唉唉唉唉唉唉屌

金仔用身體保護左佢

恭喜金仔同miki有情人終成眷屬

我要將妳拯救 逃離人類荒謬
一齊跳樓既時候金仔保護Miki

我諗曲金鉉同梁美琪最大既分別係
一個唔會阻止對方自殺 一個會

Miki米奇呢個伏筆又真係睇唔到
有驚喜

感覺最後既部份Rush咗少少
不過至少今次Happy ending來既

多謝你

咁奇奇係唔係死左

呢個故嘅金仔有啲...
就咁bad end可能更舒服

期待你下一個故事

兩日內追曬 表示爽到hihi

完左

唔係咁就完掛

我唔制啊 咁就完

係咪得我唔知社工文背後既故事

完？

完左
個尾收得好rush 喎金仔

btw, miki 果part 要睇實體書既結局先有講
其實網上既結局係一個完結
實體書響完結之後重有d 後續， 先係真結局
大家買書啦。

其實好過某d 作家到最尾停左唔再出文要你買書先睇到個結局

嗚... 我仲未買實體書 不來miki無死到

多謝金仔

遺書好多都冇貨， 我響誠品買

下？
完？
我接受唔到

以為miki死左

下
完？！

遺書金仔死左
Miki代筆

遺書女主角

我反而想啊瑩同佢一齊

上年係書展買😎😎

金仔，你這樣匆匆完故我很心痛，你知道嗎？

我都咁覺得 話晒個故出現最多次數嘅女仔就係呀瑩

完得好突然 見到個完字即刻吓咗一聲

嗚好空虛咁就完咗

嗚呀 喊死人咩

個尾rush得黎好正 我覺得岩岩好

單獨以哩個故黎睇 我覺得好似爛尾咁 成個故事咁好就係衰收尾
利申 無睇遺書既新讀者

完？？？？！

阿瑩呢

我覺得個尾唔係咁好 因為係我心目中遺書嘅miki永遠都係屬於遺書入面嘅金仔 呢個金仔都係同翻啊瑩一齊啦

接得幾好
遺書女出現時都估到係miki，係估唔到琪琪都㡳火伏筆

Btw 等睇阿瑩以ptgf 身分係另一個故出現

奇奇先啱

最後阿螢同金仔都冇甜
咁就完啦 我唔制

唔一定要甜既
三個（半）故都知道金仔唔會加甜啦

（不如下次證明我錯好唔好？）

係咪得我鐘意呢個結局……

Agger

金仔我知你會出外傳嘅係咪？

咩事

阿螢 一心諗住最後會比金仔接受 原來冇佢份

miki
諗起「在五含皺磁度喇。」

完故都要留個言
仍然係估你唔到既story line
金仔

而家開始係結局二
最後會搞fb投票，由大家決定邊個結局放喺實體書

人類都希望追求快樂，逃避痛苦

逃避痛苦嘅極致就係死亡

尋死嘅念頭開始喺我心底萌芽

佢吸收絕望、悲傷同空虛，茁壯成長

我每日好似一念無明嘅余文樂咁，訓喺床上

衫又唔換、涼又唔沖、鬚又唔剃

唔同嘅係，余文樂仲有曾志偉，我無

如果唔係李星同浩然日日夜晚買飯上我屋企，仲逼我食飯飲水，我諗我一早餓死咗

我久唔久會睇下電話，有一堆新客人搵我，但而家嘅我無能力成為任何人嘅止痛藥

阿文都有搵我，佢話好擔心我，不過我都無覆

24s

我想死

失去重要嘅事物令我想死

合埋眼就會諗到個死字

我頹咗好幾日，每日起身第一個浮現嘅念頭就係自殺

對上一次咁嘅狀態，係我同ex分手嘅時候

但上次我仲有奇奇，我仲可以依賴ptgf

今次呢？我可以依靠乜野？可以依靠咩人？

女朋友無咗，可以搵兼職女友止痛

老豆無咗，邊度有兼職老豆比我？

當失去所有可以依賴嘅人，我地只能夠靠自己企翻起身

我明白依個道理，我理性層面知道自己應該振作，但感性層面嘅傷痛輾壓理性

自殺嘅念頭就好似身痕咁，如果唔嗷，就止唔到痕

空虛嘅屋企

李星同浩然知道我嘅死訊應該會嚇一跳

依一刻，咩做ptbf幫人咩意義咩價值都唔再重要

我淨係想終結痛苦

依個或者就係害死人嘅惡鬼，應得嘅懲罰

係個天嘅安排，命運強逼我要以死贖罪

我無力咁笑一笑，推開窗，準備一躍而下

喺我要跳出去嗰一剎那，一個笑容出現喺面前

咪住，我未死得

我收翻隻腳入屋

而家嘅阿螢處於自責嘅地獄之中，喺佢嘅角度嚟睇，一定會覺得自己害死咗我老豆之後，連帶害死埋我

由佢喪禮嗰日嘅面容推測，佢應該每日每夜都喊得勁過我，再加埋失眠

如果我唔好好澄清一下我嘅死同佢無關，唔好好講清楚我無嬲佢無憎佢，咁佢一定會更加自責

我自殺之後，阿螢自殺嘅機會都好高

我唔想死咗仲要害死多一個人

我需要一個方法同佢講清楚

為咗令惡鬼最後嘅終結唔會再有任何人陪葬，就算係要詛咒阿螢生存落去，我都在所不惜

但問題係，我想寂靜無聞咁喺阿螢嘅世界消失

咁樣做佢會容易啲忘記我

所以我唔想直接接觸佢

我需要一個第三者幫我傳話，但搵邊個？李星？浩然？唔得，一叫佢地傳話佢地就會知我要自殺

阿文？

一諗到阿文，佢嘅一句說話模模糊糊咁浮現

係佢講過嘅一個故事

寫遺書嘅男仔

有人嘅職業係幫人寫遺書

我可以搵佢幫手

有補充

lm 原來有結局2

依個念頭浮起之後，我就上網搵關鍵字

然後搵到有個故事嘅post寫住：

「是咁的，我嘅職業係幫人寫遺書」

我即刻pm作者問佢係咪真係有咁嘅服務

「我只係個作者，幫唔到你寫遺書。但我識一個人佢真係做緊，你可以聯絡下佢。」

之後佢就比咗個聯絡電話我

「唔該你。」

「唔使客氣。我淨係講一句，記住如果死咗，就永遠唔會遇上拯救你嘅人。」

「知道，謝謝你。」

如果真係有人可以將我拯救，我都想知佢係咩人

我打電話聯絡嗰位寫遺書嘅人

估唔到係一個女仔，把聲聽落唔似係個會幫人寫遺書嘅人

因為佢嘅聲線⋯⋯有種莫名嘅力量

我估，一個不停接觸悲傷同死亡嘅人，聲線之中應該有種睇透塵世，絕望嘅感覺

但依個女仔，佢嘅語調就好似無一絲半毫嘅傷感

「係喇，你叫咩名？」

「我叫金琉玹。」

「哦？金⋯⋯噢！等你好耐喇。」

「吓？」我聽到滿頭問號，咩等我好耐？

「無野無野，你邊日邊度方便見個面？」

神神化化嘅⋯⋯信唔信得過架？

我地約好時間地點之後，佢就準備收線

「咁我地聽日見啦。」

「咪住！」

「嗯？」

「點稱呼你？」

「你叫我miki啦。」

米奇⋯⋯？

估唔到我每次想死嘅時候，都會同米奇扯上關係

真係惡作劇咁嘅巧合

「好，聽日見。」

上一次嘅奇奇拯救咗我，唔知今次嘅miki又會令我之後嘅人生點樣改變？

定還是我諗多咗，一切都唔會變？

第二日，我沖涼梳洗完後，落到去屋企樓下間點心舖，有個女仔行入嚟，然後打電話

係一個金色短髮、眼大大、包包面、又矮又平胸，個樣有啲似大埔lulu嘅女仔

我電話響起，女仔見到，向我點一點頭就行過嚟坐低，應該就係miki

「哈哈，好耐無嚟依間點心舖。」

「你以前嚟過？」

「一兩次咁啦，我叫野食先你等等我。」眼前依個充滿活力嘅女仔，大概同「死亡」兩隻字扯唔上關係

唔講真係唔知，佢竟然幫人寫遺書

miki喺點心紙兩三下劃好要食嘅野，然後問我食乜，我就求求其其點咗籠蝦餃

「好喇，睇過睇過。」佢誇張咁擺動身體，左望右望

「嗯，眼神雖生猶死咁喎，可唔可以講下你想點寫封遺書呀？」

我慢慢將一路以嚟發生嘅事，一五一十、鉅細無遺咁話比佢知

而miki聽我嘅故事嗰陣，收起本來嗰種傻頭傻腦嘅性格，對眼好似攝影機嘅鏡頭咁，冰冷又無感情

佢喺度觀察我

彷彿喺依兩個魚眼鏡頭之中，我連眼角嘅震動都被佢清晰咁捕捉

「然後，你封遺書就係同阿螢講清楚，你無因為爸爸嘅死而憎佢，希望佢唔好自責。最後喺文末詛咒佢要生存落去？」

我點點頭：「無錯。」

好彩有結局2睇

miki雙手交叉托住下巴，靜靜望住我

嗰種比鏡頭睇穿一切嘅感覺又再次浮現

「你自己無自覺，原來係咁。」

「吓？」miki嘅說話令我一頭霧水

「無野。好啦，我幫你寫，不過有條件。」

「條件？除咗錢之外？」

「係。第一就係我寫完，你要親手抄一次；第二係話我知自殺嘅時間同地點，我要見證你嘅死亡。」

聽落唔係咩特別奇怪嘅條件

「無問題。你咁得意嘅，鍾意見證人死。」

miki笑一笑：「我都係有樣學樣啫。」佢將牛肉球放入口：「係喇，典界利醉後決定瀉胃豬比阿應嘅？」

「噏乜鬼⋯⋯可唔可以呑哂先講。」

佢咕嚕一聲呑咗啖牛肉球：「我問點解你最後決定寫遺書比阿螢嘅？」

「我咪講咗，我唔想佢自責，唔想我嘅死連累到佢死。」

攝影鏡頭好似影相咁眨一眨

「真係咁咩？」

「唔係咁，咁係點？」

miki嘅身體後傾挨住椅背，伸一伸脷：「唔知呢？」

臨走，miki問我：「你知唔知人幾時先知道咩人係最重要？」

我搖搖頭，真係好難跟到佢嘅對話思路

「搞錯呀，你明明親眼見過一次。」

miki一掌拍落自己額頭，搖搖頭：「你真係好遲鈍呀，自己嘅野又無自覺，見過嘅野又唔記得。」

佢邁步離開

「咪住呀，咁答案呢？」

原來⋯⋯最重要⋯⋯嘅人⋯⋯係你啵⋯⋯

miki回頭：「就死嗰陣呀。」

兩日後，miki再約我出嚟，佢話遺書已經寫好

「遺書最重要嘅係你嘅筆跡，所以你要親手抄架。」

我拎miki幫我寫嘅遺書出嚟，睇咗一次，確定無問題之後就照抄

抄完之後，miki將封遺入落白信封

我喺上面寫低：「給阿螢。」

「大功告成！」miki為我鼓掌，唔知仲以為我寫情書唔係遺書

「等我交比佢啦。你諗住幾時，喺邊度自殺呀？」

我感覺到有少少不協調感，有啲好細微嘅野唔妥，但我無辦法察覺到實際上有咩唔對路

「我諗，應該今晚十二點，喺我屋企嘅天台。」

我將地址比咗miki

「原來你住依度。」

「你知道？」

「知呀，你樓下個看更伯伯成日訓教架嘛，得新年嗰幾日逗利是先會醒。」

「點解⋯⋯你會知⋯⋯？」

miki望向天空：「去過咪知咯，蠢。」

佢留低一句，今晚嚟見你，然後就走咗

真係極度神神化化、奇奇怪怪嘅女仔

到我翻到屋企樓下，李星同浩然咁啱拎住啤酒行入去

我拍拍佢地膊頭

「嘩你出街喇！」

「哇你剃咗鬚！」

「嘩你沖咗涼！」

「哇你換咗衫！」

佢兩個開心到連珠炮發

「得喇得喇。」

李星拎起手上嘅啤酒：「我地見你咁多日仲咁消沉，諗住同你一齊借酒消愁呀。」

啊⋯⋯如無意外，今晚應該係最後一晚同你地飲酒喇

但係我怕

我怕自己會唔捨得你兩個好兄弟

「痴痴地，我無事啦，唔洗擔心，今晚唔飲喇，聽日朝早約咗人。」

我只會說謊啊

「咁呀⋯⋯」佢兩個有啲猶豫

我推佢兩個嘅背脊

「得架喇，我今日出咗成日街攰喇，翻到去就沖涼訓架喇。」

佢地見我咁，就話：「你攰就唔阻你休息喇。浩然，啲酒點呀？」

「咪去碼頭飲咯。」

佢地兩個向碼頭出發

我目送佢地嘅背影，一步一步遠去

這是最後一次了，就讓我目送到最後

兩個背影同一時間回頭

佢地回頭嘅瞬間，我嘅眼淚幾乎自己標出嚟咁滯，差啲忍唔住

「流星號等你翻嚟架喇。」浩然同李星異口同聲咁講

「嗯。」我點點頭

不必等我回來了

趁住佢地轉身，我又轉身，揞住口，令自己唔好喊出聲，慢慢行入大廈

我翻到屋企，訓喺床上慢慢等時間過

我仍然有浩然同李星，自殺，係咪真係正確嘅選擇？

我知道佢兩個如果知我死咗一定好傷心，但我仍然控制唔到自己

唔知我死嘅時候，會唔會後悔呢？

我撐起身，去拎翻媽咪同老豆以前嗰啲合照出嚟睇
人喺幸福嘅時候，唔會尋死

只有喺痛苦嘅時候，先會自殺

無一個中咗六合彩，親人相處和睦，同女朋友甜甜蜜蜜嘅人會突然間想自殺

當中必然有遺憾、必然有問題、必然有痛苦

我只係，無辦法憑自己跨過依啲遺憾、問題同痛苦
只係咁樣

諗下諗下，就訓著咗

6s

到我起身嘅時候，已經十一點九，我離開屋企，鎖門

咔嚓

然後㩒𨋢，上去天台

真係一個適合自殺嘅舞台，好似舊年先有一個男仔同女仔一齊跳咗

miki已經到咗，佢就企喺天台小屋嘅門前，一開門就見到佢

「你⋯⋯點入嚟？」

「看更伯伯又訓咗丫嘛。」

miki遞出一條黑布比我

「做咩？」

「你蒙住對眼跳丫。」

「吓？」我又再一次完全唔知依個女人想點

「聽我講，蒙住眼，行去邊緣，然後自轉十五個圈，轉到分唔清前後為止。最後向前踏一步！」

佢一路講一路做示範

「我點解要咁做先？」

「幫你認清楚一啲自己都無自覺嘅事。 」

miki遞出黑布

我懷疑咁接過嚟

「放心啦，我以前都試過，好有效架。」

我完全唔知miki想點

我行到去天台邊緣，企上圍牆，用黑布蒙住雙眼
開始自轉

寂靜嘅黑夜之中，完全無任何聲音

我慢慢分唔清楚方向，仲幾乎失平衡

而家咁樣，我唔知道我踏前嘅一步，會令我生定死

我可能下一步踩空，然後下跌，亦有可能下墮跌翻喺天台嘅石地上

miki話咁做係幫我認清楚一啲我自己都無自覺嘅事

真係向前踏一步，就可以知道？

我之前一直感覺到嘅微少不協調感，又到底係咩？

踏前一步，就會知道

我深呼吸一口氣

向唔知通向死亡定生存嘅前方邁出一步

人幾時先知咩人係最重要？

就死嘅時候

我嘅身體開始下墮

就喺嗰一剎那，一個笑容出現喺我漆黑嘅面前

同我之前喺屋企想跳樓一樣，同一個笑容

「我會令你，變成真嘅。」

「你可以唔愛我幾年幾月幾日，但愛只係一刹那，就可以推翻所有唔愛嘅時間。」

身體繼續下墮

啊⋯⋯原來我後悔

原來我唔想死

原來我唔係傷心到無辦法憎恨

我只係無自覺，原來我愛你，所以無辦法憎你

喺我要死嗰一刹那，我開始用心眼去睇依個世界，所有嘅野，都可以睇得前所未有咁清楚

尋死的巨樹，化成小木偶

唔好死呀

頂 我要結局二吾金仔死吾去 跌返落個天台度呀

黎啦黎啦

睇結局二好唔真實

結局一算啦
結局二 好浮誇

結果二係咪都happy end 睇完結局一覺得其他都假假地

而家係出緊結局1定2？
冇睇金仔fb 唔知而家做咩

好唔真實咩 我又覺得詳細d
至少明白心路
結局一 突然就好番
咪仲奇怪

金仔...死左？

搞到好想追返遺書

有實體書

我都有同感 結局一反而太快
結局二交代得好清楚

同感 2節奏正常返好多
lm等實體書

結局一

結局二 所有野都正常交代晒

結局2啦 感情上處理得好啲 唔會一黎就鍾意左miki
同翻啊瑩一齊算啦

後尾佢都知自己係鍾意啊瑩就得啦

鐘意係唔需要時間嫁，有d人話黎就黎嫁啦！就好似有d人唔會因為人對好好左好多年就會由唔鐘意變成鐘意

結局一都唔錯
但結局二好似正d

結局二啦，感覺上冇咁奇怪

結局二寫得靚好多

結局2好似未完？

我都覺

就喺嗰剎那，兩隻手用力扯住我隻手

黑布鬆脫，隨風喺就空舞動飄落

重見光明嘅視線，見到阿螢喊住口捉實我

「阿螢⋯⋯點解會喺度？」

「唔好放手呀！金仔！！！！！」

淚珠滴落我嘅面上，淚珠嘅撞擊強而有力，令我嘅理性重新接軌

我另一手都捉住阿螢，阿螢身後嘅miki都幫手，逐少逐少將我拉翻上去

我跨過圍牆，全身無哂力

阿螢伏喺我胸前，不停喊，轉瞬令我嘅衫濕哂

我終於知道，嗰啲不協調感嚟自邊度

29s

我轉頭望向miki，只見佢對住我伸一伸脷，傻笑

奇怪嘅地方在於我明明拜託佢交遺書比阿螢，但miki一次都無問我阿螢嘅聯絡方法

佢唔問，邊有方法搵阿螢，比封遺書佢？

仲有第一次喺電話對話，我講我個名嘅時候，miki話「等我好耐」

將不協調串埋，解釋只有一個

我將手放喺阿螢背脊：「你⋯⋯之前就搵過miki？」

佢伏喺我胸口，無抬頭，點點頭

「你預測到⋯⋯我會自殺？」

點點頭

「點可能⋯⋯做得到？」

miki拍拍手：「阿螢只係完完全全，代入咗你嘅處境嚟思考。」

miki話，阿螢有一日突然搵佢

「唔該，你係唔係幫人寫遺書架？你會唔會有其他同行呀？」

「以我所知就得我一個做啫。」

「我可唔可以拜託你一件事？」

「可以呀？」

「我有個朋友⋯⋯爸爸因爲我嘅關係過咗身，我驚佢會自殺，如果佢搵你寫遺書，你可唔可以通知我？」

「無問題呀，你朋友叫咩名？」

「佢叫金琉玹。」

我有啲錯愕：「但係⋯⋯如果我唔寫遺書直接自殺⋯⋯」

阿螢喺我懷中用力搖頭

「唔會⋯⋯你知道我因爲伯父嘅事而自責，你唔會唔理我就自殺架⋯⋯你知如果你就咁死咗，我都會去死，所以你一定會諗辦法同我講清楚架⋯⋯」

我笑咗出嚟：「憑咩⋯⋯咁覺得？」

miki插嘴：「關於依點我同阿螢嘅睇法就唔同喇。」

阿螢答：「因為你比任何人都溫柔⋯⋯所以你唔會想我死⋯⋯」

miki答：「因為愛呀。」

阿螢搖搖頭：「金仔講過⋯⋯唔會愛我⋯⋯」

呢個結局好tvb向

吾你
睇緊故都要我鬧人

係愛呀 哈利

係愛啊

係愛啊 金仔

結局一好怪

t乜鳩vb
因為tvb做膠左某d情節所以其他創作唔出現得嗰啲場景
多得你呢種cancer readers

「咁要睇下佢死過翻生仲係咪咁諗喇。」

我開始明白，點解miki話我對自己嘅事毫無自覺，而且遲鈍

「我問多你一次，點解你最後會決定寫遺書比阿螢？」

唔想佢因爲我而死

但歸根究底，點解嗰陣我會喺跳之前嘅一刹那，諗起阿螢？

我回想miki聽我講來龍去脈嗰陣，好似攝影鏡頭嘅雙眼

依個女人只係靠我講嘅野，同望實我，竟然可以睇穿連我自己都無自覺嘅蛛絲馬跡

佢真係好厲害

「因為⋯⋯一刹那。」

阿螢一剎那嚟啦

我終於明白點解miki叫我蒙眼轉圈，喺視線被遮蔽嘅情況之下，阿螢就可以慢慢接近

而因為睇唔到，下墮嘅感覺成為確實嘅死亡威脅
當時我係真心覺得自己會死

真心後悔自己自殺

渴望有人拯救，但無，所以絕望

但絕望嘅盡頭，有阿螢嘅手

「點解⋯⋯我拒絕你咁多次，你仍然保護我？」

完全代入另一個個體嘅思考模式，係近乎無可能嘅事

必須了解一個人嘅本質、全心全意咁為佢諗，以佢為本位著想

「因為⋯⋯我真係⋯⋯好鍾意你⋯⋯」

痛苦，被感動淹沒

啊呀⋯⋯

眼淚⋯⋯滲咗出嚟

我一直，期待住嘅嗰一刹那

我伸出手，抬起阿螢嘅面容

「阿螢⋯⋯你嗰一剎那⋯⋯贏咗喇。」

太好喇

一個朝早由頭追到live 正評ed 個人鐘意sad ending多d

我寧願要返第一個結局 阿螢係我心目中始終係臭雞

第一個乾脆啲，有feel啲，第二個硬係覺得好勉強咁要迎合大眾咁將金仔同阿螢放埋一齊，仲有好Q肉麻

第二好d wor

第二個要睇過遺書故感受先會深

結局一真實好多。
金仔一早講過。唔鍾意就係唔鍾意。
阿瑩對佢離講。只係一個印象比較深 同沉咗船嘅客人。
重要係間接殺父仇人。一齊到已經好怪

不過我寧願見miki守寡.繼續一個人好過。 （放唔低遺書金仔. 就算再似。都唔係遺書金仔。過去左。無左就無左 )

阿螢呆咗：「但⋯⋯但係我⋯⋯我害死咗⋯⋯」

「我話咗，我原諒你。」

即使將所有罪名推喺你身上，我都原諒你

miki撕爛我封遺書：「你自己講咗，就唔需要封遺書喇。」

阿螢咬住下唇：「你⋯⋯講真？」

「真。」

「真係真？」

「嗯，我已經唔係你ptbf，就算唔埋單，我都會講真話你聽。」

阿螢摟實我：「太好喇⋯⋯太好喇⋯⋯」

時間過了十二點，仙子的法力消失

小木偶，卻成了真實的人

我拖實阿螢離開天台

「miki，你唔走？」

miki望住夜空：「我留一陣先走。」

「其實，你由一開始就無諗過由得我死。」

miki抬頭嘅背影，好似背負緊某啲好重嘅野咁

「哈哈，唔好諗得我太好啦，如果唔係阿螢拜託我在先，我就由你死架喇。」

「至今搵你寫遺書嘅人，死咗幾多個？」

佢沈默

隔咗一陣再答：「死哂啦，一個都無淨。」

「你講大話仲叻過我。」我笑一笑

阿螢向miki鞠躬

我同佢一齊開口：「好多謝你！」

我唔知道miki留喺天台做乜，我淨係覺得，佢矮小嘅背影，好悲傷

「唔使客氣。」

miki望住夜空，同嗰一晚一樣，天空掛住星河

「你要幸福呀，金仔。」

第二好啲 miki永遠都係遺書金隻雞泡魚

你要幸福啊....Miki...

我怕冇買遺書既人reference唔到結局二....

我相信舊讀者大部分都揀二
我都唔例外

miki唔會再遇到第二個金仔㗎啦 佢都唔會再好似愛金仔咁愛另一個人

支持結局二

最後嘅最後
交翻比大家
多謝大家嘅支持

本書幾時有得買

Shared

？miki唔係同金仔跳樓死咗咩？

多謝金仔寫咗個咁好嘅故

無論如何 金仔已經寫左個好故出來俾我地睇

好好睇👍👍

shared

係我要多謝你地嘅支持就真 無你地，今個月都唔知點捱，真係好多謝大家嘅支持

買遺書啦

終於有happy ending

買遺書類啦 真係藝術品來
香港以外既話，Google Play都有

(而且好似平過書局)

最尾miki嗰句說話，忍唔住喊咗

話說今次少咗啲音樂

不過好難揀歌就真既

冇睇遺書真結局既人係唔會Get到結局二個畫面係幾咁靚

金仔我嬲你
你搞到我喺街睇睇吓故流馬尿

啲人係咁話冇睇過遺書啲人唔明第二個結局，其實只不過唔想金仔同阿螢一齊

結局二

一定係結局一

遺書都要買 自己寫啦

金仔係咪玩野
要分享咪比人知有上連登

金仔想結局一

有無第三個結局係呀螢個臭雞死金仔無死？？
同埋無MIKI出黎 因為無睇過遺書GET唔到

睇完個結局二即刻睇返遺書故

話時話。會唔會有前傳。
金仔 第一個客人故事都未講

分享....
金仔咁想結局一贏

話結局二太over果d係咪未睇遺書結局
完完全全將兩段時空交織埋一齊
就好似 miki呀金既小遺憾 由呀螢金仔去填補番
同埋將之前仙子既比喻埋個靚尾
睇到好感動
多謝金仔，希望出到實體書可以同遺書故一齊回味

結局一好d，有新生活。結局夾硬黎咁

金仔 期待ptbf實體書

多謝你
兩個結局人數不相上下，大家真係要投要拉票

行開啦，死忠唔係唔得，不過諗清楚咩叫tvb向先啦 膠完就睇估啦 cancer reader

故

前排先睇完遺書故
見到miki 繼承金仔既遺志
好好生活落去 仲幫到人
金仔成日咒人要背負死左既人生存落去
結果二正呀

結局一完得太快

咪就係話你咪乜鳩都話tvb向囉
你又有冇諗清楚我講乜啊？
真係膠都廢事俾你條on9仔

等出書

真係好好睇 用左兩日時間追完
決定要追埋遺書故

好好睇啊
會一直支持你

好啦，或者我講下點解有呢種感覺，其實唔係因為情節，而係女主角同男主角既性格同之前一路鋪排既性格唔同左

結局一雖然不是happy ending,但每個人既走向反而同一路鋪排既性格差唔多

結局二係happy ending,但之前情節令我覺得女主角比較傾向做9野既無腦女人，到結局就突然料事如神（唔好唔記得佢都係非常情緒低落），之前又一路都講緊男主角決定唔太理女主，因為唔想俾假希望，但女主最後又會覺得男主角就算自殺都會放唔低自己

我個人覺得呢種轉變似係為左結局而twist既，可能唔算tvb向啦，不過大家理解唔同，如果一句tvb向都不能接受，咁我收聲

結局一都係happy ending黎
其實由頭到尾睇 阿螢都唔似會咁醒 反而金仔同miki嘅經歷同想法好似 襯好多

我都係咁諗

中意結局一多d
好多謝金仔既故 睇到好滾動

有睇遺書故，睇埋實體書結局，都係覺得結局一好d，自然d無咁格硬嚟。雖然之前投票投左同阿螢一齊

我都記得係一齊跳左落去
失敗失敗
姐係金仔代miki跳左落去？

2

之前金仔一路都好決絕 我相信唔到佢會中意呀螢
同埋覺得樓主係為迎合我地先作結局二

其實睇佢房有老鼠枱個下真係好心寒
不過遺書真係我第一次會喊幾次既書
遺書金我真係好掛住你

我都係 遺書金用條命保護miki 喊到我仆街

結局二
呢個金仔唔會係miki既金仔
一剎那改變金仔既係啊螢
你要幸福啊 金仔！

我揀二，有呼應返以前講仙子/魔法
而miki同金仔之間太深刻 無可能同其他人發展得咁快

屌，結局一最正路
金仔堅持返自己，唔愛就唔愛
而呀螢最後都可以好撇脫咁放低金仔
大家各自過新生活
但係金仔可唔可以唔好同miki一齊
因為我諗遺書呀金同miki經歷過咁多野
應該無人可以取代到佢

我睇第一嗰個
見到金仔讚阿螢叻女嗰度 有啲心痛
畢竟阿螢咁堅持咁努力
我知愛情路上付出唔一定有回報
但真係覺得可惜
反而金仔同miki嘅相遇係幾驚喜
不過學巴打話齋
此金不同彼金
Miki雖然會慘啲 但我相信真係冇咩人可以取代到

結局二感覺上似番啲遺書故嘅格局
亦引用番少少當初(遺書)金嘅技巧
感覺令人好熟悉
因為每一位都已經睇左遺書故
一齊經歷左金仔同miki嘅浪漫婚禮
所以會有共嗚啲

Sorry 講到1999
大家快啲上FB投票啦

我中意結局一 但畫面講係二好睇d
金仔可唔可以保留結局一 交代多d細節心理
用下d靚比喻
個尾唔好end得咁突然
包一包個尾咁

頂！喺地鐵喊到豬頭咁

結局二好靚 連接遺書故都連得好好 但係「唔協調既感覺」大過睇結局一 可能前面一直有伏筆講金仔唔係真係咁決絕會好啲? eg對呀螢都有啲感覺但係因為身分係ptbf/ 因為佢害死老豆 所以一直唔俾自己向情侶方面發展甚至思考

如果解決到上面個問題中意二多啲

暫時咁睇又中意結局一多啲 但係可唔可以唔好同miki 發展 至少唔好寫到好似一見鐘情咁丫

Btw 遺書金我好掛住你

出前傳
出前傳
出前傳

結局一完得靚
含蓄得黎又有d想像空間

金仔等你下個故
稍作支持

岩岩追返故 金仔 你既文筆好成功感染到其他讀者 睇到金爸離世個一章睇到我喊左

其實睇咗遺書嘅實體書再睇呢個結尾就會明

Btw係愛啊 金仔

結局一阿瑩同金仔嘅完結好似正路啲 始終都間接害死左佢老豆 雖然好想佢地一齊
btw可唔可以老豆唔好死 喊到我

投咗結局一
但係又好鐘意結局二，特別係miki句「你要幸福呀，金仔」

比較鍾意結局一
但唔包括最後miki同哩個金仔嗰part
因為覺得miki唔會放得低遺書金仔去愛第二個

兩個結局都鍾意點揀得落手

中意結局二多啲，啊瑩既努力冇白費，到最後終於可以感動到啊金。好感人

最鍾意佢最後果一剎那呼應返之前 呢個先係一早舖排好既結局

唔鐘意啊螢
結局一

其實都有嫁 有幾次想覆訊息打幾隻字又刪除番同埋望住個訊息講野個段都俾人覺得想去愛/試愛但係因為第一個客既經驗話俾金仔聽沈船係無好結果

btw 2個結局都好好 好難揀
結局一就延續金仔miki個故事
結局二就比較淒美d

利申由網上追晒遺書故同唔妥故到忍唔住買實體書睇真結局 既cd-rom留名

結局一比較多想像空間，二太似遺書，加唔鐘意阿螢，一啦

皮已正
好正既故 呢套係我第一次睇金仔既故 好好睇
我味睇遺書 我會去買書支持

我想問我應該係miss佐有關啊潤既故事 因為我淨記得啊潤同牛奶妹一齊佐 之後就冇佐關於佢既野 但睇文又好似講佐有關金仔同潤既交集 我想知可以起邊part 度搵到

紙言310開始

終於追完，留正評

金仔可唔可以出翻個 金句文集
拎翻以前咁多個故嘅 一定好正